[一帶一賂] 匈牙利擬將中國資助鐵路項目訊息列為保密

匈牙利擬將中國資助鐵路項目訊息列為保密

匈牙利計劃將該國有史以來最大的基礎設施項目——一項由中國支持的23億歐元鐵路現代化改造項目——的訊息列為保密。批評人士稱此舉表明匈牙利總理歐爾班•維克托(Viktor Orban)正在利用新型冠狀病毒危機來推行自己的議程。

根據周四提交給匈牙利議會的一份立法草案，這條由中國政府資助，全長350公里，連接布達佩斯和塞爾維亞首都貝爾格萊德的高鐵的細節將被保密10年。

該立法草案尋求將所有建築合同列為保密，理由是公布它們可能「對匈牙利在不受外界過度影響下推進自己的外交政策和貿易利益的能力構成威脅」。

該提案覆蓋的鐵路項目是中國在歐洲修建的第一條鐵路。就在草案提交的幾天前，匈牙利議會授予歐爾班緊急權力，讓他在政府抗擊新型冠狀病毒肺炎（COVID-19，即2019冠狀病毒病）之際可以無限期通過法令執政。

自從被授予緊急權力以來，歐爾班政府已經提出一項法律，規定在官方文件中改變性別身份是非法的。該政府還提議了另一項法律，要剝奪匈牙利各市長的決策權，在遭到強烈抗議後撤回。

布達佩斯智庫「政治資本」(Political Capital)的主任克雷科•彼得(Peter Kreko)說：「其目的很明顯……（政府）實際上是利用新冠病毒作為借口推動立法，而該法案所服務利益與這場大流行病毫無關係。」

匈牙利將提前支付該鐵路匈牙利段造價的15%，其餘部分將從中國進出口銀行(China Eximbank)貸款。歐爾班兒時的好友、億萬富翁梅薩羅什•勒林茨(Lorinc Meszaros)擁有的一個財團獲得了一份重要的建設合同。據《福布斯》(Forbes)，梅薩羅什去年成為匈牙利首富。

克雷科表示：「有跡象表明這場危機遭到濫用，讓建築行業中親政府的商業利益更加受益。」

自2013年以來該鐵路項目一直在討論中，它是中國「一帶一路」倡議(Belt and Road Initiative)的一部分，旨在將北京的「一帶一路」延伸至歐洲心臟地帶。

布達佩斯方面一直對這條鐵路的許多細節保密，包括對其盈利能力的可行性研究，這讓懷疑者質疑其真實收益。鐵路匈牙利段原定於今年開工。

匈牙利熱烈歡迎中國進軍歐洲。2011年，布達佩斯宣布了「向東方開放」的官方政策，同年主辦了後來成為「16+1」的首次會議。「16+1」是中國與16個中東歐國家之間的戰略夥伴關係，去年擴張納入希臘。

該地區的一些項目引發了對中國在該地區意圖的質疑，比如中國在黑山修建的一條公路，導致這個巴爾幹小國的公共債務飆升至國內生產總值(GDP)的80%以上。

匈牙利的招標程序受到了布魯塞爾方面越來越多的關注。去年，歐盟反欺詐辦公室(OLAF)表示2014年至2018年間歐盟撥給匈牙利的發展資金中有4%存在問題，這一比例在歐盟中是最高的。去年11月，匈牙利政府同意將當前歐盟預算周期（2014至2020年）的歐盟撥款削減10%，並接受逾13.7億歐元的罰款，相當於匈牙利GDP的2%左右。

觀察人士表示歐爾班利用與北京的關係來實現國內目的。由於匈牙利面臨歐盟對其法治的審查，歐爾班領導的青民盟(Fidesz)在歐洲人民黨(EPP)內部的權利被中止。

總部位於布達佩斯的經濟與地區研究中心(Centre for Economic and Regional Studies)的中歐與北京關係專家蘇諾馬爾•阿格尼絲(Agnes Szunomar)表示，隨著匈牙利政府面臨越來越多歐盟成員國的批評，中匈關係的敘事對匈牙利政府很有幫助。

她說，與北京的關係「非常吻合政府的溝通策略，即『我們不需要布魯塞爾和歐盟；我們本身已足夠強大，而且我們還有一些強大的朋友，比如俄羅斯和中國。』」

利狗

<-猜一國家

匈奴

幾時有反共政權上台 等佢起好之後緊急法唔俾錢支那

連登仔唔係吹噓東歐國家好反共？又燈

邊撚個連燈仔呀 睇過？
有錢班歐洲國家都奶 東歐班窮撚奶得仲勁啦
烏克蘭之前先阻止我哋喺嗰邊搞展覽
邊撚個話好反共呀？ 圖呢？

匈牙利哩啲極右政權同支那一拍即合

仲有意大利五星運動、英國BJ